美漢昏迷送院胸口紋「拒絕急救」 醫生遵從意願 病人翌日去世

美漢昏迷送院胸口紋「拒絕急救」 醫生遵從意願 病人翌日去世

美國佛羅里達州一名70歳男子早前被送到急症室，當時他血液酒精濃度升高，神志不清，醫生正欲施救時，發現病人胸口有寫上「拒絕急救」字樣的紋身，並附有簽名。醫護人員原先打算照常為病人急救，但在諮詢顧問意見後，決定尊重病人意願，放棄急救，病人最終於翌日早上去世。

這個個案周四（11月30日）刊登於《新英格蘭醫學雜誌》（The New England Journal of Medicine），文章指該名男子送院時沒有任何身分證明，醫院未能聯絡其家人，男子亦一直未有蘇醒，故醫護人員無法向他求證是否拒絕急救。

醫護人員原先決定為病人急救，但道德顧問認為，可以合理推斷該紋身反映了病人的真實意願，並指法律有時不夠靈活去支援病人的最大利益，院方其後亦找到該男子正式簽署的拒絕急救文件。病人於當晚情況惡化，至翌日早上去世。據悉，他患有慢性阻塞性病、心律不正及糖尿病。

醫生表示，正式的拒絕急救文件應印在一張法定黃色紙張上，並由醫生及病人簽署作實，而紋身字樣令醫生困惑，無法得知病人有否在紋身後後悔。過去曾有一名胸口紋上「拒絕急救」（D.N.R）的病人送院，但他向醫生表示紋身只是因為輸了撲克，並認為沒有人會認真看待紋身，所以沒有除掉紋身。

（華盛頓郵報/新英格蘭醫學雜誌）

等我下次都紋一句響個心口先 廢事將來比人送入醫院插曬天地線

院方其後亦找到該男子正式簽署的拒絕急救文件

真係要印定d證明攝銀包 救黎都冇半條人命，又貴，不如先行一步

香港好似冇拒絕急救
點會俾你d港奴死

道德顧問係有咩做

香港有喎唔好咁低質啦

resuscitate都唔係解急救

拒絕心肺復甦術（英語：Do not resuscitate，縮寫為DNR），又譯為不施行心肺復甦術、放棄心肺復甦術、放棄急救同意書，也稱為拒絕緊急救治

From wiki

陰公
拋書包前連google下都懶

呢個post咁多人出嚟認叻

查真d先講嘢啦 小學雞

我讀醫架
答案係B
拍定手先

急救包括resuscitation但resuscitation唔係等於急救

醫院有
救護車冇

依家改咗名叫DNACPR (do not attempt CPR) 了

我下次紋快點強姦我先

以後大家要紋番個「一定要救番我」喺身上面

喺香港係咪應該紋不要強搶器官

嘩 咁而家全香港人都無人咁紋喎
咁香港啲醫院咁好少做急救？

左膠落地獄

GTA V Trevor 個紋身...如果醫生真係跟住做嘅話... 😂😂😂

cut it

紋返個
拒絕捐贈器官

又有小學生出嚟扮老屎忽喇

唔好扮識 同D廢老有咩分別 一味淨係識大D 唔識野既人

慢性阻塞性病

屌 好心班毒撚唔識野唔出黎柒啦
英文又唔識 香港有冇DNR又唔知

道德顧問 係咩工黎？

標題黨

紋個西到 dont rape

要睇下咩事啦大佬
一陣食魚梗親骨都唔同你急救

道德撚
香港可以輸出專才

道德顧問

拎D咁既野黎玩

你冇紋個簽名

香港一早有
連非住院病人都有得一早簽定
但係如果呢單野發生係香港
結局會係
「孝子不滿醫護不作急救 涉事醫護需停牌候審」

下次紋份遺囑

環保撚可以組團去紋為地球出一分力

即刻簽返份 有咩事變左做植物人或者霍金嗰d 死鬼左算
成世人都未必還得起醫藥費 費事累人累物

就算簽左

最大決定權都係屋企人到

佢地唔肯都冇用

想死都好簡單姐

呢個唔係唔做cpr咋咩

dnr基本上係cpr到入醫院所有程序都唔接受 多數末期 長期病人先簽